三角學有乜用

讀左咁耐三角學都唔知有咩用

sin cos tan sec csc cot呢d其實對咩範疇既工作有用?測量?土木?

最基本物理力學計force已經要用到

你粒乳頭有乜用

讀書嘅野邊係追求有用
我做咗幾十年人真係未試過日常生活見到啲野係會in同d下佢

On9 基本上你用緊既所有野設計同制成都需要呢啲基本數學啦

但係你身邊可能好多嘢用咗你唔知

唔撈STEM類行業咪唔洗用咯

行過新清水灣道高架天橋未？全港海拔最高嘅高架天橋 你估起嘅時候有無用過sin cos tan丫嗱
定係交俾建築工人鳩砌條橋出嚟？

你讀過中學phy都唔會問呢啲垃圾問題啦

Fields that use trigonometry or trigonometric functions include astronomy (especially for locating apparent positions of celestial objects, in which spherical trigonometry is essential) and hence navigation (on the oceans, in aircraft, and in space), music theory, audio synthesis, acoustics, optics, electronics, biology, medical imaging (CAT scans and ultrasound), pharmacy, chemistry, number theory (and hence cryptology), seismology, meteorology, oceanography, many physical sciences, land surveying and geodesy, architecture, image compression, phonetics, economics, electrical engineering, mechanical engineering, civil engineering, computer graphics, cartography, crystallography and game development.

Source:

Music theory, biology, number theory, economics

其實都係訓練個腦郁多d

其實只要有用數學就九成要月trigo

分前後

我知專業一定要用
所以我係話我日常生活唔會到

trigo嘅精神就在於一堆similar triangle入面唔使逐個研究
研究完一個就可以將個結果放喺其他similar嘅triangle上面

正如如果你想研究好大堆嘢
如果你可以分門別類
咁只需要每個類別揀一個出嚟研究就得，唔使全部睇晒

利申：9up

有咩問題？

Biology protein folding堆modeling成日用喎

Economics更加唔洗講啦

粗口嘅beep聲係一條sin curve

日常生活緊係唔使用啦 識行識食識訓就生活到架啦

你屋企電費要用power factor

訊號 震動都要用sin cos

唔做stem唔洗可理科
唔做作家老師唔洗學文言文